WaveUp הוא אפליקציה <i>המעירה את הטלפון</i> - מעבירה את המסך למצב מופעל - כאשר אתה מנופף מעל חיישן הקרבה.

פיתחתי יישום זה כי רציתי להימנע ללחוץ על כפתור ההפעלה רק בשביל להעיף מבט על השעון - שאני במקרה עושה את זה הרבה בטלפון שלי. יש כבר יישומים אחרים שעושים בדיוק את זה - ואלי אפילו יותר. הייתי בהשראה על ידי מסך הכבידה הופעל/כבוי, שהוא יישום נהדר. עם זאת, אני אוהד ענק של תוכנוה קוד פתוח ולנסות להתקין תוכנה חופשית (חינם כמו בחופש, לא רק חינם כמו בירה חינם) בטלפון שלי אם זה אפשרי. לא הצלחתי למצוא אפליקציה בקוד פתוח. שעשתה את זה, אז עשיתי את זה בעצמי אם אתה מעוניין, אתה יכול להסתכל על הקוד:
https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up

נופף את ידך מעל חיישן הקרבה של הטלפון שלך כדי להדליק את המסך. פעולה זו נקראת מצב <i>wave </i>, וניתן להשבית אותה במסך ההגדרות כדי למנוע הדלקה בטעות של המסך

זה יפעיל את המסך כשאתה לוקח את הטלפון החכם שלך מהכיס או מהארנק. הדבר נקרא מצב כיס וניתן גם להפוך ללא זמין במסך ההגדרות.

שני המצבים האלה מופעלים כברירת מחדל.

זה גם נועל את הטלפון ומכבה את המסך אם אתה מכסה את חיישן הקירבה לשנייה אחת (או זמן מסוים). זה לא שם מיוחד, אבל בכל זאת יכול להיות שונה במסך ההגדרות מדי. פעולה זו אינה מופעלת כברירת מחדל.

למי שמעולם לא שמע על חיישן הקרבה לפני: זה דבר קטן שנמצא בקרבת מקום שבו אתה שם את האוזן שלך כשאתה מדבר בטלפון. אתה למעשה לא יכול לראות את זה והוא אחראי לספר לטלפון האם לכבות את המסך כאשר אתה בשיחה.

<b>הסר את ההתקנה</b>

היישום הזו משתמשת בהרשאת מנהל המכשיר. לכן אתה לא יכול להסיר WaveUp 'בדרך כלל'.

כדי להסיר את היישום, פשוט צריך לפתוח אותו וללחוץ  'הסרת WaveUp' בכפתור בחלק התחתון של התפריט.

<b>בעיות ידועות</b>

למרבה הצער, חלק מהטלפונים החכמים מאפשרים למעבד להאזין לחיישן הקרבה. פעולה זו נקראת נעילת התעוררות וגורמת לניצול משמעותי של הסוללה. זו לא אשמתי ואני לא יכול לעשות שום דבר שישנה את זה. טלפונים אחרים יכנסו למצב שינה כשהמסך מכובה, תוך כדי שהוא עדיין מאזין לחיישן הקרבה. במקרה כזה, ניצול הסוללה הוא אפסי.

<b>Required Android Permissions:</b>

▸ WAKE_LOCK כדי להפעיל את המסך
▸ USES_POLICY_FORCE_LOCK כדי לנעול את המכשיר
▸ RECEIVE_BOOT_COMPLETED להפעלה אוטומטית בעת אתחול אם נבחר
▸ READ_PHONE_STATE כדי להשעות את WaveUp במהלך שיחה

<b>הערות שונות</b>

זוהי אפליקציית Android הראשונה שכתבתי אי פעם, לכן היזהר!

זוהי גם התרומה הקטנה הראשונה שלי לעולם ה'קוד הפתוח'. סוף סוף!

אשמח אם תוכל לתת לי משוב מכל סוג שהוא או לתרום בכל דרך שהיא!

תודה על הקריאה!

סלעי קוד פתוח !!!

<b>תרגומים</b>

זה יהיה ממש מגניב אם תוכל לעזור לתרגם את ה-WaveUp לשפה שלך    (ואפילו את הגירסה העברית יכול מתוקן). הפרויקט זמין לתרגום בטרנספקס: https://www.transifex.com/jarsilio/waveup/

<b>Acknowledgments</b>

תודה מיוחדת ל:

ראה: https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up/#acknowledgments